有關用顏色水噴市民學術研究

代朋友 post 學術研究一則：

關於日前有post提到使用顏色水噴市民，我做了一些research後覺得好乞人憎，因為有說這些chemical dyes 可能會留在人的皮膚上達六個月之久。而如果真的用顏色水＋水車，我認為殃及池魚的機會太高，請問路人和小孩呢？他們走得切嗎？當大量不相關的人都上色後，你全部都抓起來嗎？

其中一篇報導提到這些顏色水中會有turpentine松節油。如果是真的，即這些chemical是可溶於Turpentine, 換言之亦可用Turpentine洗掉，另有一說法，很大機會是Gentian Violet，即藍藥水/紫藥水的染色成份。

這裡嘗試列出一些我平時清洗顏料方法之優劣，不肯定是否可對準那種chemical, 歡迎討論修正：

事前準備：

先塗凡士林在外露位置，油水相隔，可減低染色程度。

盡量穿平價膠質雨衣。戴帽或poly布包頭，頭皮上的染色之後較難清洗。

＝＝＝＝＝

上色後，第一時間：

首先要盡快用酒精紙巾嘗試抹，注意不是一般含皂濕紙巾，而是70%isopropyl Alcohol, 屈記及藥房有售，BD牌好細張但夠厚夠濕，或可買其他牌子大塊裝的。我自己是用細塊裝日日帶出門的。缺點是其去漬力要視乎染料的類型及強度，不是無敵。

＝＝＝＝＝

回家後：

1- 身體用：五金店有一種「清新無味」松節水，力度基本上和十多元有味那種一樣強，但無味（很重要），少雜質，稍貴，$7-90一桶。

2- 中南有售winsor newton出的藝術家用松節油，是貴（$280)，但沒有雜質，極強力，乾布沾少量用，用後皮膚會乾，要馬上用肥皂清洗。

3- 中南有售Talens出的Artist white spirit（千萬不要買odourless, 十分弱），貴，但沒有雜質，極強力，乾布沾少量用，用後皮膚會乾，要馬上用肥皂清洗。

4- 消毒酒精或vodka.

5- Murphy’s wood oil soap, 銅鑼灣Citysuper/新填地街一帶專業油漆店有售。較溫和，可先混一點暖水，不混也可，乾布沾少量用，塗後要等一會才清洗，算有效但不及上述1-3，無味，約$40一瓶。

6- 甘油Glycerin：藥房有售，混水用，較溫和，算有效但不及上述1-3。

7- 凡士林：石油副產品，較溫和，算有效但不及上述1-3。皮膚敏感，濕疹患者適用。

8- BB油：不要買有機那些，要買合礦物油成份那種，Johnsons牌，較溫和，有一點效但遠不及上述1-3。皮膚敏感，濕疹患者適用。

很重要，不要挑釁，popo是報仇mode, no mercy

PS 最平價那款有味松節水會令人頭暈，不建議使用

推

Turpentine唔溶水架喎，點樣水入面有Turpentine？

個人認為如果大範圍染色，用酒精濕紙巾抹就會太慢。可以先用大量水沖走色水，然後再用濕紙巾抹。

另外可以參考下點樣整走Gulal

有用，推到其他人睇到。

五大訴求
義士一個不能少

721 三點維園
頭盔 電筒 每人一個

唔好意思，借個位黎救連登

[清三毛，救連登] 我有一計，解決 $0.3 三毛，其實唔難

我冇野講

但係搽油性野喺皮膚會加強催淚氣體吸收
所以都係雨褸啦

推呀

「緊急號召」臨時立法會計劃書

【臨時議會】非法呀！出解放軍呀！冇人理你呀！未係時機呀！等外國支持呀！

成立臨時議會嘅時機，唔係等出嚟，係人民自己一手一腳造出嚟

［721］認受性低都一定要宣布成立臨時立法會

7月21日 時代革命 成立臨時政府

重奪會將揭抗爭新一章，立刻準備manifesto!!!

[必須廣傳] 7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！7.21 三點開記招！

[學術派] 組成國民議會

發夢寫咗一部香港憲法

開始集體草擬一份屬於香港嘅民主憲法

成立議會
已經係好多人嘅心聲

721 新香港

可能係幾種solvent mix

Push